
                      Si quieres asustar a los niños pero mantenerlos riéndose, Jack Black es tu hombre. Este incomparable actor cómico puede hacer más con una ceja arqueada que con un coche loco lleno de payasos, y es esa vieja magia negra que enciende La casa con un reloj en sus paredes, un cuento sobrenatural ambientado en 1955 en Nueva Zebedee, Michigan (un ciudad con su propia mansión encantada). La estrella de la Escuela de Rock interpreta a Jonathan, el brujo que ocupa las instalaciones; cuando no está tratando de encontrar el origen de la amenaza de las garrapatas que emanan de las paredes, está intercambiando insultos agradables con la bruja de al lado, Florence Zimmerman (Cate Blanchett, toda ingeniosa y de buen gusto deportivo). Empresa con clase. Luego, un joven desconocido se muda. Él es Lewis Barnavelt (Owen Vaccaro), un niño de 10 años cuyos padres murieron en un accidente automovilístico. El tío Jonathan es todo lo que este chico inadaptado tiene. Entonces, ¿qué pasa si es extraño vivir en un lugar donde los muebles cobran vida, y la mascota de la casa es un arbusto viviente que perdura?
        
            